那年那個巴士站

《那年那個巴士站》

那個用水彩繪畫的灰白色的天空褪色了。大概是某君想用水洗刷一下天空，偶爾轉一轉顏色。洗刷過之後，一定會變得明亮清澈。

可是洗刷掉的灰白色的污水，正正灑落在我們的頭上和身上。那時我撐著雨傘，送她來到這個巴士站。她遞上一張紙巾給全身濕透的我。對於雨水洗臉，我倒是不太介意的。正好掩藏著眼睛不由自主流下的情感。

她自我檢查一番，沒多濕，只是鞋子襪子無可避免的被水濺濕浸濕。確實，有些事情是無可避免的。包括雨水漫遊人間，時間逼迫人類。

也許我對她了解太少，就如我不知道這巴士站的巴士，會駛到哪裡去。她掏出了那個不是我送的銀包，準備好八達通。

「你回去吧，車快到了，不用送。」

「反正都是最後一次送你，就讓我等一下吧。」

「不，你已經等得夠多了。再等下去也不會改變什麼。」

我收起雨傘，工整地將雨傘收卷好，然後遞給她。她一臉迷茫，徐徐接過雨傘。雨傘流下的雨水落在地上，再分不出哪些雨水曾帶著我的希望。

「好了，車來了，再見。」

完

那年那間便利店

好大雨呀

不，你已經等得夠多了。再等下去也不會改變什麼。

到底等幾耐，先算係夠多呢？
我望唔透

當有一日你番番去同一個地方
諗番起同一個人
但你已經變左既時候

你就知道你唔洗再等

共勉之
朋友

有時令人依戀的
並不是結果
而是等待的過程

自虐的愛情

也許那種痛已經習慣到像毒癮一樣

有時睇到佢ig近況
望住佢張相